#+title: nmcli

設定変更後に network サービスの再起動をすること。

* 公式資料
- [[https://access.redhat.com/documentation/ja-JP/Red_Hat_Enterprise_Linux/7/html/Networking_Guide/sec-Using_the_NetworkManager_Command_Line_Tool_nmcli.html][2.3. NetworkManager のコマンドラインツール nmcli の使用]]

* con
** add

** show <name>
指定した NIC の設定情報表示。

** modify

** delete

* 設定例
#+begin_src sh
  nmcli c modify ethernet-eth0 ipv4.address 10.0.0.0/24 ipv4.gateway 10.0.0.254 ipv4.dns "10.0.0.1 10.0.0.2"
  nmcli device connect eth0

  nmcli c modify ethernet-eth1 ipv4.address 10.0.1.0/24 ipv4.gateway 0.0.0.0 ipv4.never-default yes
  nmcli device connect eth1
#+end_src

* 参考
- [[https://blog.apar.jp/linux/3147/][nmcli コマンドで DNSサーバを変更できない時の対応方法（CentOS7） | あぱーブログ]]
- [[http://iwsttty.hatenablog.com/entry/2015/03/01/152541][複数のNICを持つ場合のデフォルトゲートウェイ - bit]]
  - never-defaults を設定する。
